日文要點樣讀先讀得有效率

Hea讀左一排，發覺好多野都追唔到，辞書形個啲成日唔知點樣轉法
writing,speakimg完全唔得
有冇大神教下我點讀，好想學好日文

睇av

日文

投胎

介唔介意講吓而家讀到咩level？

認真答你 背 你冇記憶讀咩都輸蝕

同我用日文傾計

自己搵圖源翻譯漫畫，再等漢化組翻譯完比較。

瘋狂煲有雙語字幕既日劇

我諗n4到

天生記憶力唔好

我連普通作句都唔識，好難傾到計

可以試下

邊到有雙字幕嘅網

為興趣 定 考試?

動詞形容詞轉來轉去全部都有formula背架wo
敬語個d先記到救命

兩樣都係，考試係dse

我就係比個啲轉嚟轉去搞好亂

Kindle

我係先死背d日文單字。每日過百個
背到n5-n2左右既單字熟曬先
之後先去掂文法。文法n5-4最重要
如果咩咩形果d就背曬佢。
仲有背曬單字同小小文法就可以去睇日劇（結衣）
之後慢慢上文法同補番d單字

利申：學左三個月。可以睇明世にも奇妙な物語。同一半有字幕日劇。

全職讀？

唔係喎。仲讀緊書。諗住遲小小去日本發展/讀大學

我都有呢個打算

你就係高達？

一齊加油啦。我諗住依過兩三年先出發。

利申：死窮撚。應該打工草番大約16萬先出發

有個叫"追新番"既字幕組, D 日劇同動畫係繁日字幕對照, 有少少幫助

不過只係動詞互換既話....一幅圖搞掂:

Exia

好

謝巴打

有冇巴絲係日本讀緊書又或者做野？入嚟分享下

想出去學啲進度快啲嘅班 邊度學好
利申 唔識

pasona有真日本人教
有錢既話一對一都仲得

kindle揾幾本有興趣既小說睇
查字典方便

單講
動詞轉形 自,他動詞 助詞概念 造句結構
呢D野主宰左 文章 同 句字

你唔好諗住自己 睇完個Ch. 會記得住
我識太多人
同我講自己 3個月記到N2 6個月聽得明N1/新聞
佢地唔係吹水,但 出來講野/寫野好似弱智咁

知道動詞變形 同知道點用日文係 兩回事
如果你冇好環境 eg:自學/老師戇鳩
你每睇完一課 作 廿句 日文句子

例如 動詞變形 係你個腦到
要 學到 好似自動轉咁撚樣既境界先算過骨
因為呢D N4 基礎 你唔熟到好似本能反應咁的話
你去到後面會好撚痛苦

TLR 有本野叫
短期集中 初級 日本語文法 總まとめポイント２０
姦好佢 N3 都會過(基本上N3 只係N4既 多花式版)

(利申: 留日中 基礎好差
學到中間 差D放棄過既人)

學左5年
n3

留名學野

對我嚟講睇綜藝節目效果係最好
日劇動漫雙語字幕實有幫助

去日本讀，吸收下啲天地靈氣

本身對日本野有冇興趣先???

我反而係睇好多日本綜藝 聽日文歌，從中學生字同培養語感，死背生字就不了

利申: 未考過級，諗住下年考N2或N1

記住名詞文動詞文同形容詞文三種文體最基本結構
然後學助詞用法

其實日文只要理解到助詞基本上一定識拆句子，見到幾長既句子都可以解得通
睇書睇文章既時候唔可以靠估
每一個助詞都問自己點解，助詞前面個term同個動詞有咩關係，係句子入面係咩角色

好多人學耐左對得多見到句句子識解但到自己寫就棟左係度既100％係唔熟助詞
甚至佢地解得通都係好彩撞中
比同一句句子佢地但助詞轉少少就會炒晒車

之後嘗試自己砌句子
寫下日記之類
好快就可以熟練

背出面d書既文法or句子學10世都唔會學識

識日文既重音會好好多

Ok，有冇圖望下？本野

有呢個打算，但係未有足夠資金，就係想去之前打好啲基礎先